Apple如何千方百計不讓你換電

5:43 2017/12/22

Apple承認刻意令舊iPhone變慢，引發全球公關災難，愈來愈多果迷都痛罵Apple出賣消費者。

iPhone鋰電池效能下降而導致減速，這事實Apple從來沒有告知過用家，而且Apple一直處處刁難不讓用家自行換電。例如，iPhone設計上根本從沒打算讓用家可自行換電池，翻開機殼需使用專屬工具，而且涉及繁複工序，一般消費者根本無從更換；若自行到非官方電話維修店強行打開，又會因曾自行打開機殼而不再受Apple保養，最後就逼著回到Apple專門店花635元換電池，或參與788元的AppleCare+ 保養服務。

Apple令用家難以自行換電，原來背後隱藏舊iPhone變慢的秘密，更過份的是，Apple一直大力遊說美國國會，反對「Right to repair」法案立法，阻止消費者擁有自行維修電子產品的權利。

《Huffington Post》便曾踢爆，Apple秘密遊說政客，以防止「Right to repair」法案通過。因為法案一旦通過，Apple等電子產品製造商，必須向所有非官方電子維修店，公開一切維修所需的程序及資料。法案立法的目的志在方便消費者維修電子產品，既可減輕維修成本，又可延長產品壽命，以達致減少電子廢物。

可是，這法案卻明顯對Apple等電子產品製造商帶來嚴重損失，例如Apple千方百計阻止iPhone用家換電池，目的就是希望消費者年年換新機，假如法案可延長電子產品壽命，無疑對業績會帶來損害。

法案在美國獲消費者、環保界及電子維修界別支持，支持者都希望開放價值達40億美元的電子產品維修市場，就像汽車維修一樣，消費者既可選擇官方維修，亦可到坊間車房修理。

歐美以至世界各地，都不像香港般擁有那麼多電子零件店。在香港，若想替iPhone換電，到電子維修店，花約300元，不消5分鐘便完成。但例如在美國，電子維修店不多，每每需到官方店維修，費用貴之餘，維修時間又長，令消費者卻步，最後索性丟棄換新機。

Apple在電子產品界擁有巨大影響力，智能手機的設計現已偏向iPhone般不可自行換電，如今又被翻出嘗試壟斷手機維修市場，如今更引發刻意令舊iPhone變慢的公關災難，實在令萬千果迷失望至極。

撰文：鍾耀恆

總之乜都瀨用家問題

Class action lawsuit over iPhone battery slowdown seeks a ridiculous $999 billion payout

最慘係 an機都知好賺
個個跟曬apple無得換電

西利

一早知啦
我先唔課金比垃圾APPLE

哦
你換粒電換走人地所有零件翻來頼間廠換部全新
爆炸又話人地只係換左粒山寨電做咩會爆
防水條膠無上fix完又入晒水又話人唔啱

無限上鋼上線
而家用左3，4年機叫你換粒電係度嘈嘈嘈
你可以話佢咁樣fix 唔啱
但走去講到萬千人同你一様on9 就嘩眾取寵

吹撚到3,4年先換一次電

留言維護apple既ifandog死全家

依樣係外國真係慘啲
香港既話 只要你唔介意用二手機+唔追新
你執二手+壞MON/電先換 一部二手se都可以頂到起碼2~3年
然後等2-3年後 新機又會變二手跌價再換
其實就唔會俾apple硬食

蘋果必須死

其實啲野過咗保養仲有人拎返原廠整？

純粹用家問題，apple完全是為用家好，換電受傷邊個負責，無電咪買過部 一皮野你唔係無錢比呀
等睇ifan入場拉an機落水護主

iDog 不願面對

之前先因為無恥蝗濫用退貨政策換d山寨零件入去攪到香港冇得退貨而個集團執左過千萬
而家仲要俾埋本說明書教人點整，唔洗幾耐全球蝗蟲都開蘋果電子零件回收業

喂唔洗而家啦,上返幾個已經係啦

睇你點用 我部6仔一出就換 撐到而家粒電殘哂

不過我成日叉住電狂玩

講真換粒電真係可以再戰幾年

an機賴過野，apple一日未衰過an機，都唔想轉

冇人叫你轉，最好繼續用iphone，繼續幫gay cock奶屎眼

用部電話都可以話奶屎眼

你又用咩機咁高尚品格

無可否認apple既backup restore真係一流

鋰電係消耗品，保養得唔好老化得快怪得邊個，
其實就算過保返去Apple 換粒電都係幾舊水，一換部機就快返，屎忽㾗想換新機唔好瀨Apple , 俾足選擇你

我去過apple 官方換電

performance 過左頭一個月就會倒水倒到好似用左幾年咁

結果幾乎要一個月換一次，最後放棄左部機

迫你去官方換電既原因就係咁迫你換機

其實佢點知你出面換過電

唔通認粒電?

有無機會拎到原廠電?

反自行維修法真心賤

有幾難換電

我都換左幾部

要換完先快返你唔覺得有問題既咩？

好似講過話會影響touch id, 保安問題喎(好似

我濕水最難整

上鋼上線你老母 死翻上大陸

比先達狗換就比佢地換埋其他野

以往佢都仲係創意產物時
唔驚佢迫人換

但你自己產品 都沒落就唔好咁霸權

Apple以前就真係好野
將智能手機成為生活一部分
依家就好似D無料既廢老用嗱咋招keep住昔日輝煌
Face ID個D所謂創新完全係為創新而創
一個睇片唔岩比例靠計對角篤數既大mon
得返個潮字 其實佢都玩左一個十年
人地覺得你唔係潮牌個陣你就無價值
仲想搞獨裁 因住好似MSN咁衰法
利申iPhone用家

我用過6s 而家用緊8plus
Apple 就咁睇真係仆街陷家產來
佢再係咁做埋晒d on9野
下場唔會好

6s 前日轉左8
apple 愈來愈鳩係事實
不過唔會轉番an 自從用過samsung s3 永不錄用an

會唔會係因為好難轉？因為好似成個 ecosystem 你日積月累已經令到你好難轉
e.g. 課開金既 app, 音樂, WhatsApp（雖然有 Backuptrans）, Apple Watch (if any)...

我老母部7 plus 10個月多啲已經壞電啦
屌你老母

正仆街

依招的確係有問題，但都好過d垃圾an機用唔夠一年，唔洗有人係背景降你效能都已經自動lag機

我部7plus岩岩過保，去check仲有95%既電容量，利申mon長開，但平時盡量唔會比佢低過90%電

好好奇係我少用所以冇壞電情況定點
我部機每日係lihkg,、fb、ig、基本打電話、whatsapp、line同telegram
冇打機冇睇片
部6咁樣用用左兩年先叫快冇電些少
係唔係冇打機會耐用啲？

睇親呢d post 都好好笑，總有幾條友出黎唱雙黃share experience講apple 乜乜柒柒，又講到apple 點衰搞到d 用家好慘之類，咁你咪用an 機囉，手持an 機又要開post 屌對手，司馬昭之心

換電單野 apple 係柒 , 柒在唔俾選擇消費者自行揀要唔要降頻呢個option. 更加有意圖地加快你手機嘅替換速度。

但無可否認 嘅係呢個世界有選擇，你唔用apple,可以用google, 根本無人迫你。你覺得iphone 貴，咪an 機囉，個手機台on9 到全部apple 負面野，根本無其他資訊可言，全部都係得d an 機打手係度無限放大，on9到極點

講完一大輪講到個個都受害者咪放咗佢出部s8 囉小米囉，又要用又要屌

唔係啊.......基chok甘恐怖？

一個月俾錢換一次電你都濟咁on9? 一次換電600 幾蚊
如果係保養過唔到佢個test 佢都無得俾你換
你係咪真係一年換足12次？

你d言論咁似d五毛廢中，有本事叫人移民

唔係討論件事既唔合理地方 只係著重叫人換機

生活少少唔如意 你咪會勸人跳樓？

你係咪痴線，一部電話講到生活唔如意跳樓，電話有得揀，唔用A 咪用B,C,我屌個班係懶係有俾apple 迫害咁。好似樓上有條友講到一個月換一次電呢d
點解又要屌又要用？make sense? 換一次電600幾蚊換12次都7000 蚊

移民同生活唔如意拎黎 類俾換電話，真係唔知你乜野logic,換部電話最平可以1000 都得，移民你無幾百粒無技術移民你有得揀？

佢個種低能法係
“我有俾曾俊華同林鄭你揀架
唔鐘意曾咪撐林
唔鐘意林咪撐曾囉
成個香港都係林鄭負面野
講完一大輪咪又係二揀一
揀胡官囉 又要住香港又要屌”
市場無更好選擇我就唔屌得既咩

咁市場唔係得apple 同*** 你咪去買小米囉
根本who fucking care

可能只係downgrade完你唔覺，因為冇乜high loading app

屌都唔俾 單野係柒又唔撚比人講
之前大家咪又係笑note7爆炸
唔通用緊iPhone就唔可以笑note7爆炸

利申：iPhone用戶

apple 又屌垃圾，***又屌1700,小米又話大陸野，htc 又話就執，LG 又話燒底板，nokia 又話過氣。 屌真係on9 咪撚用啦你

屌緊班唱雙黃呀大哥，見唔見到樓上12個月 每個月換一次電個d 柒頭

少用又或者你係長期插着電係會冇咁快壞
隔離post先有人試完6s個跑分少左一半

唔關事啦 果時我 3gs 轉 4 轉 S3 轉 5s
D app 都係買過哂 APP 果少少錢
AN果種ON9 真係難以忍受 果陣用 S3 an update 完 又倒電又死機都算 最ON9 係破壞部機本身既野 屌佢老味 更新左 WI-FI 藍芽一次過陷家剷 整又整唔撚到 唔更新又用唔撚到D APP
比佢撚狗咁撚 以後唔柒用

今次呢個case, 係政策出事 唔關部機事 一路用iphone但一路屌個政策有乜問題 我指出既pt係 點解唔正視個問題先？你講到一係接受 一係換機咁

無問題呀，我都話屌緊上面唱雙黃個班。
btw根本每間公司都係最大化利潤，不嬲政策都係用黎保障個間公司，香港無消費者保障法例，消費者利益根加無保障，你估其他公司無鬼野咩。無人針無報出黎姐

事實今次呢單野真係柒到仆街
居然係有10.2.1開始已經有，如果唔係有人走去試
我諗好多人都戇鳩鳩以為自己部機就黎壞
而唔係以為粒電虧左搞到降頻

錯就認打就企定啦

今次點講都係 apple on9

係柒到仆街，仲要兜到話保障你，不過我都會照用，因為反唔到轉頭

香港D茶餐廳千方百計阻止食客轉台唔睇部部電視機都長開播住TVB

tim cook死gay佬

不過其實結果一樣：
1)
速度正常但d 電成日跌到0/ 自己熄機
好多人都會覺得一係部機粒電壞，一係機壞

2)
速度下降 但唔會熄機
好多人會覺得部機慢/lag 要洗機or 換機

點做佢都係俾人屌，所以佢揀2 佢會覺得係最好option.柒咗無俾人揀又要俾人踢爆又要兜

其實一直覺得電老化唔算係部機壞。。只不過係冇電。。

其實唔怪得apple，就算教哂其他鋪點換電都一定有鋪偷雞換零件，到時部機慢左/壞左拎去apple整就麻煩，因為好難追究返零件比人換左既責任，要apple硬食成件事就錯哂啦

咁睇的確係仆街
唔知最新果d機係咪咁難換電，啱啱老母部6仔入水，買左部7plus俾佢
自己拆左部 6仔,抹乾之後用得返，其實又唔難，用落感覺同我部se冇分別，mon仲大左，係電有d倒水，淘左電返黎換應該好好多，分分鐘玩多兩年

自己之前係iphone4-***s3-Sony z2-nexus5
玩左幾年android 覺得apple連防水都未有好廢，要順有nexus

直到俾人盗用左信用卡之後先覺得an真係好唔安全
焗住買部se

用過之後就返唔到轉頭，iPhone +mac 個hands off 勁方便，冇乜可能用返an機

Apple本身個ecosystem 吸到長期用家，其實完全冇必要整到部機十全十美,上市公司就係要利潤最大化

直到有一日對手優勢大過apple,自然會轉會

拿拿聲出apple car，放過手機。。

唔係話擱置左咩

可能係啦
因為部6上完ios11仲爽過ios10
係出成日街先要帶急叉者
但叉果時多數都坐緊車番屋企

其實今次apple搞到咁大穫係咪衰多口承認
佢新出嗰啲ios會整慢舊機 啲電快用完啲唔係眾所週知嫁咩

所以今年已經轉會

Apple仆街啦

用咗你十年都係咁話

Apple 今次呢單嘢係仆街
但舊電用家冇得換都夾硬講到得apple咁仆街就唔多公道

要做到咁薄就冇辦法做到用家自換啦
而家 an 機都係咁
你肯畀錢去 apple 係可以換新電
你唔係原廠換冇保養係正常
根本間間廠都係咁

換咗舊電包90日保養喎
我啱啱先喺美國換咗

其實除左IOS 同 Android, 有冇人用緊其他？

IPHONE X舊電仲變到兩舊分開 睇你班仆街點換 黎比錢我換啦

正式係啟示錄講野獸的印記

即使你強行割肉切個烙印走,都因為大圍環境都跟iOS走而係外面寸步難行

用開正常就係唔會轉會 有咩事換新機過資料都會方便好多

又冇咁嚴重

老老豆豆用咗APPLE嘢十幾廿年 正常人都知
APPLE唔屌唔鬆化 諗唔明點解會有人攬APPLE

は~い
我部Nokia 710而家都仲介緊(for張支那SIM)
另外仲有最後S60 OS既808當相機用

は~い
我部Nokia 710而家都仲用緊(for張支那SIM)
另外仲有最後S60 OS既808當相機用

路過見到成班An狗互含含到𠽌𠽌聲，睇見都核突

idog核突d,3g時代互含互啜互舔到而家第10年嘍,由踩s60到踩bb再黎到而家踩an,過左咁耐都仲係妄想被逼害不斷開拖
喂iphone 2g+Mac OS X iphone Ed.果陣真係食曬屎無錯wo,

鋰電壽命問題冇得搞
係有平衡到維修商 消費者 零售商 生產商等各方持份者權益嘅policy之前亦唔洗旨意會開放維修市場
電話係一般消費品 唔同汽車 而一般消費品市場嘅盲毛顧客 無良奸商實在太多
上面有位巴打負評最多個comment其實完全冇講錯 係大家都接受唔到咁解

有錢賺理撚得你
佢個無線耳機易跌
前排有人寫左個APP 可以揾左另一隻跌左嘅Airpod
Apple即刻迫下架

我覺得香港係有為數不少呢類人
實際上香港好多人數口就係咁精

我就兩邊都會笑嘅

600幾換粒電, 用家就會諗不如換新機啦
部機越舊越需要換電, 同時越舊越有誘因換新機

Huffington Post》便曾踢爆，Apple秘密遊說政客，以防止「Right to repair」法案通過。因為法案一旦通過，Apple等電子產品製造商，必須向所有非官方電子維修店，公開一切維修所需的程序及資料。法案立法的目的志在方便消費者維修電子產品，既可減輕維修成本，又可延長產品壽命，以達致減少電子廢物。

可是，這法案卻明顯對Apple等電子產品製造商帶來嚴重損失，例如Apple千方百計阻止iPhone用家換電池，目的就是希望消費者年年換新機，假如法案可延長電子產品壽命，無疑對業績會帶來損害。

法案在美國獲消費者、環保界及電子維修界別支持，支持者都希望開放價值達40億美元的電子產品維修市場，就像汽車維修一樣，消費者既可選擇官方維修，亦可到坊間車房修理。

蘋果庫克酬金增46%

放大圖片
蘋果公司披露，行政總裁(CEO)庫克(Tim Cook)在2017年度收取的酬金為1280萬美元(9984萬港元)，較2016年的875萬美元增46.3%。

庫克在2017年度收取的酬金，包括300萬美元基本薪酬與930萬美元現金花紅。蘋果決定花紅的基準與3級目標掛鈎，而該公司的2017年度收入與盈利介乎第二級與第三級之間，因此花紅是基本金額的155.5%。

2016年，庫克的花紅為500萬美元，因為蘋果當年業績未符指標。

庫克在2017年度未有收取任何股票獎勵，但有44萬美元其他獎勵，包括乘坐私人飛機。蘋果自2017年起，要求庫克出外乘坐私人飛機，主要是基於安全考慮。

添曲又然

之前都有自己換iphone D電, 自己唔換既又貪平, 拎上華強北換, 五十蚊人仔搞掂

好撚失望 唔怪得知我部iphone6愈用愈lag 逼我換機

屌
Se做後備機用左就黎3年，仲係好流暢電力夠一日

主用機2年一換，到換果一刻都未明顯覺得慢，其實唔係追款根撚本唔駛換，換舊電再戰幾年有咩問題？

相反身邊家人，個個用an機，年幾就換機
佢地唔係追款，係迫撚住換呀，係部部an機用年機都明顯打柴，佢地唔識用apple都局住轉哂過黎
an撚自己搞撚掂自己啦屌你老母，重點係你地唔係換電就解決到問題呀，笑你老母咩

點用唔低過90?

如果唔係有人走去試完之後公佈，你撚知慢左係apple做手腳降鳩cpu頻咩

部6plus後備部lag到差啲俾我掉咗出街

唔好過度放電
得閒有得叉電就叉

咁我好公道，6系apple cpu係最差果代
粒u根本頂唔到大mon，我當年用6半年都頂唔順轉撚左SE，你用6plus都頂到咁耐真係好野
不過上左6S用粒9仔後，全部都頂到4-6年

尿袋永隨身？

屌你老母apple

好想知你用部機黎搞乜？

格離post有巴打6s已經有人被降頻到得2500分
降到去iPhone6水平

正常6s應該4400分以上

永遠不用任何蘋果產品

SE 用就黎3年？出左兩年都未夠

護航都唔好護得咁智障啦

用緊ip8都想睇下今次apple點死

se 2016年出
你咪撚吹咁大啦3年

iPhone SE 2016年3月31日開售
佢點用到就黎三年

可能人地有時光機

真心問
如果an機出去換舊電會唔會平過我部濕鳩iphone?

6s+用家表示用左兩年到 暫時一日多d叉一次電
學上面巴打話齋用an機成日轉係逼住換
舊時用三叔note1 用左年零就lag到死 換左呢部用左兩年都暫時冇咩大問題 冇咩應該繼續用apple

係公司長開長叉，同人出街好少用電話無乜耗電，最多都係搭長途巴會用到低過，其實只要盡量做粒電已經襟用好多，見好多人唔見到個低電量提示都唔肯叉電

咁你用返同其他唔同#
好難跟姐

最重要係唔好一邊插一邊用 粒電好快死

d post好撚好笑
用過android初期既s3唔好用就話永不錄用

果陣係4.0，大佬而家8.0喇
android進步咗幾多究竟知唔知架？

不如你分享下

android一路上令個os順返既project
google下都搵到啦

求名 部6 粒電都打晒柴

都唔係第一次有Ifan 話自己部用左好撚耐都仲好順
次次都吹到仲耐過部機發佈個日
係咪部機已經俾佢哋個感覺慢到夠鐘收皮但仲要撐

搵唔到

唔知幾時先可以做到叉電時用可以bypass粒電，咁樣就真係邊叉邊打都無問題